Boyut İndirgeme Algoritmaları
MDS
benzerlik benzemezlik ve mümkünse mesafelerine göre  boyutlu uzaya indirgenmesi
zorlukları
bazı öznitelikler arasında sadece mesafe ölçütleri tanımlanabilirken bazıları arasında sadece benzerlik benzemezlik ilişkisi kurulabiliyor olması
boyut indirgeme gerekliliği
metrik MDS metrik olmayan MDS
TSNE
PCAkernelpca
UMAP
Sat Sep    GMT GMT